============================================
screenの出力をコピーする
============================================

screenを使用し始めてしばらく立ちました.
しかし,基本的に今までは,なんというか画面を分割するためのツールとしてしか使用していませんでした.
で,そろそろまともに使用できるようになるべえなと思います.

とりあえず,私の好きな作業環境は,端末を最大化して
screenでいくつか画面を分割する.
で,片方ではvimを開いて,もう片方ではshellの操作(基本的にbashを使用しています)をする感じです.
ここで問題になるのは, 端末上にいろいろ出した結果をvimでの作業にどう反映させるのか
という問題です.

この問題に対して今までは,とっても素直にマウスを使い<Ctrl+Shift+C>で対応していました .
ただ,この方法はどうにも愚の骨頂です.
なので,まともにキーボード操作でコピペを行うようにしていきます.

Screenの copy mode
==========================

まずはscreen側(shellの出力) → vimにペーストのお話.

screenの出力をコピーする
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

screen自体のモードをcopyモードにします.
これは,コマンド文字(デフォルトでは<Ctrl+a>)を入力した上で,
"[" を入力します.
すると,だいたい vim と同じ操作法で,出力結果を確認移動できるようになります.
あとは vim 的なイメージで言えば, ビジュアルモードに入って範囲を指定してヤンクを行えばいいわけです.

コピーを行う開始地点を決めることをマークというそうです.
これはスペースキーで開始されます.

コピーしたい部分の選択が終了したところで Enter を押します.
これで,選択範囲のヤンクが終了します.

.. note:: 
   
   矩形選択について

   なお, screen の copy mode では
   矩形選択を行うことが可能です.

   - 手順
       - 矩形の開始地点に移動し c を押す(左端の設定)
       - y を押すと行全体が選択される
       - Space で終了点を設定 (ヤンク)
       - ペーストする場合は ] を押す

vim にペースト
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

記述中の vim にヤンクした内容をペーストする場合,
<Ctrl+a>[ を使ってペーストする(screen上からペーストする)こともできますが,
インデントが崩れる場合があります.

vim に +clipboard がある場合は良いのですが,
わざわざリビルドをするのも面倒(というかすべての環境でできるわけではないので)です.
vim-fakeclip というプラグインを導入するとこの操作が
"&p で可能になります.

- http:/www.vim.org/scripts/script.php?script_id=2098/
